[
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 2,
    "question": "*Les instruments micro chirurgicaux:",
    "options": [
      "A. ne n\u00e9cessite pas de manipulation attentive",
      "B. peuvent s\u2019utiliser en dissection des structures macroscopique",
      "C. peuvent \u00eatre maintenu m\u00e9lang\u00e9 avec les instruments de chirurgie g\u00e9n\u00e9rales",
      "D. Peuvent \u00eatre laissez-les tomber au sol sans \u00eatre d\u00e9truits",
      "E. leurs pointes ne sont pas autoris\u00e9es \u00e0 toucher des objets durs"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 3,
    "question": "Les doigts suivants ont leurs propres tendons extenseurs:",
    "options": [
      "A. Doigt IV (annulaire)",
      "B. Doigts I (pouce)",
      "C. doigts III (majeur)",
      "D. Doigts V (auriculaire)",
      "E. Doigts II (index)"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 4,
    "question": "Anastomose des art\u00e8res radiales et ulnaires r\u00e9alisent:",
    "options": [
      "A. un tronc art\u00e9riel",
      "B. cette anastomose ne se r\u00e9alise pas",
      "C. Deux arcades art\u00e9rielles palmaires",
      "D. art\u00e8re interosseuse",
      "E. une arcade superficielle et une profonde"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 5,
    "question": "L\u00e9sions t\u00e9gumentaires dans une brulure \u00e9lectriques sont :",
    "options": [
      "A. marque de sortie",
      "B. l\u00e9sion des voies respiratoires",
      "C. marque de entr\u00e9e",
      "D. l\u00e9sions t\u00e9gumentaire avec arc \u00e9lectrique",
      "E. l\u00e9sions de br\u00fblure caus\u00e9 par des v\u00eatements qui br\u00fblent"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 6,
    "question": "Les indications dans la r\u00e9implantation sont \u00e9num\u00e9r\u00e9s :",
    "options": [
      "A. amputation pouces",
      "B. amputation chez l'enfant",
      "C. amputation par \u00e9crasement",
      "D. amputation d'un doigt qui bouge mal",
      "E. amputation au niveau du bobo"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 7,
    "question": "La vascularisation des mains est assur\u00e9e par les art\u00e8res:",
    "options": [
      "A. scapulaires",
      "B. mammaires interne",
      "C. radiale",
      "D. ulnaire",
      "E. thoraco dorsale"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 8,
    "question": "neurorraphie (suture nerveuse) peut se faire:",
    "options": [
      "A. par secundam",
      "B. perineural",
      "C. \u00e9pineural",
      "D. primaire",
      "E. fasciculaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 9,
    "question": "Dans les br\u00fblures chimiques:",
    "options": [
      "A. On n\u2019applique pas de solution neutralisante car cela aggrave les l\u00e9sions",
      "B. on applique imm\u00e9diatement une solution neutralisante",
      "C. On laisse les v\u00eatements en place",
      "D. on lave abondamment les plaies et les t\u00e9guments contamin\u00e9s",
      "E. la victime est d\u00e9plac\u00e9 loin de la source"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 10,
    "question": "Fracture primaire du m\u00e9tacarpe :",
    "options": [
      "A. peut etre fracture de Bennet",
      "B. ne n\u00e9cessite pas de traitement sp\u00e9cialis\u00e9e",
      "C. peut etre fracture rolando",
      "D. pas d\u2019implications fonctionnelles",
      "E. peut \u00eatre la fracture du boxeur"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 11,
    "question": "Le r\u00e9glage des lentilles du microscope :",
    "options": [
      "A. pas n\u00e9cessaire de le r\u00e9gler quand on porte des lunettes de vue",
      "B. on le recommande apr\u00e8s l\u2019application du champ st\u00e9rile",
      "C. on obtient deux images diff\u00e9rentes dans chacune des lentilles",
      "D. n\u2019est pas importante",
      "E. on obtient une image pour les deux oculaires et on ajuste la distance interpupillaire"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 12,
    "question": "Pronostic d'\u00e9volution d\u2019un patient br\u00fbl\u00e9 se fait en utilisant plusieurs scores standardis\u00e9 dont le score ABSI (abbreviated burn severity index) lequel continent les suivants facteurs :",
    "options": [
      "A. \u00e2ge",
      "B. localisation br\u00fblure",
      "C. sexe",
      "D. agent \u00e9tiologique suspect",
      "E. pathologie associ\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 13,
    "question": "les br\u00fblures de grade I:",
    "options": [
      "A. l\u00e9sions de l\u2019\u00e9piderme et de la membrane basale",
      "B. est caract\u00e9ris\u00e9e par un \u00e9ryth\u00e8me",
      "C. n'endommage que l'\u00e9piderme",
      "D. n'endommage que la membrane basale",
      "E. se gu\u00e9rit spontan\u00e9ment en 3 jours"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 14,
    "question": "Mallet finger (doigt en marteau):",
    "options": [
      "A. peut produire une d\u00e9formation ult\u00e9rieure",
      "B. peut d\u00e9tecter par manque d\u2019extension active au niveau de la phalange distale",
      "C. repr\u00e9sente la l\u00e9sion du tendon fl\u00e9chisseur au niveau de la phalange distale",
      "D. peut d\u00e9tecter par manque de flexion active au niveau de la phalange distale",
      "E. repr\u00e9sente une l\u00e9sion du tendon extenseur au niveau de la phalange distale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 15,
    "question": "les causes des oed\u00e8mes dans les br\u00fblures sont:",
    "options": [
      "A. vasodilatation distale",
      "B. diminution de la perm\u00e9abilit\u00e9 capillaire",
      "C. augmentation de la perm\u00e9abilit\u00e9 capillaire",
      "D. une temp\u00e9rature actionnant les facteurs \u00e9tiologique",
      "E. vasoconstriction distale"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 16,
    "question": "le r\u00f4le des microscopes op\u00e9rateurs est:",
    "options": [
      "A. permettent des mouvements fins de iulla main que l'\u0153il ne per\u00e7oit pas",
      "B. peuvent \u00eatre remplac\u00e9 par des loupes chirurgicales",
      "C. offre une pr\u00e9cision visuelle gr\u00e2ce au grossissement produit",
      "D. est surestim\u00e9 car les techniques de microchirurgie peuvent se r\u00e9aliser \u00e0 l\u2019oeil nu",
      "E. permet une chirurgie de diff\u00e9rents niveaux de dimension"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 17,
    "question": "*Position de l\u2019aiguille dans le support :",
    "options": [
      "A. le support et l\u2019aiguille forment un angle droit",
      "B. support et aiguille forment une ligne droite",
      "C. support et aiguille forment un angle pointu",
      "D. support et aiguille sont parall\u00e8le",
      "E. support et aiguille forme un angle obtus"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 18,
    "question": "*Le lieu de p\u00e9n\u00e9tration de l\u2019aiguille va jusqu\u2019au bord du vaisseau:",
    "options": [
      "A. doit \u00eatre \u00e0 \u00e9gale distance du double du diam\u00e8tre de l'aiguille",
      "B. peut se faire \u00e0 n\u2019importe quelle distance \u00e0 condition d\u2019\u00eatre confortable ???",
      "C. doit \u00eatre \u00e0 distance \u00e9gale du triple du diam\u00e8tre de l'aiguille",
      "D. doit \u00eatre \u00e0 distance \u00e9gale du diam\u00e8tre de l\u2019aiguille",
      "E. Peut \u00eatre fait avec n\u2019importe quel type d\u2019aiguille"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 19,
    "question": "Facteurs qui influencent le tremblement de la main :",
    "options": [
      "A. effort manuel intense",
      "B. conditions m\u00e9t\u00e9o",
      "C. fumer",
      "D. stade de nervosit\u00e9",
      "E. sevrage de caf\u00e9ine"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 20,
    "question": "microchirurgie implique l\u2019utilisation :",
    "options": [
      "A. Instrument fin d\u00e9di\u00e9e",
      "B. technique de dissection de chirurgie g\u00e9n\u00e9rale",
      "C. mat\u00e9riel de suture plus fin que les cheveux",
      "D. microscope op\u00e9rateur",
      "E. voir directement ce qui n\u00e9cessite une bonne acuit\u00e9 visuelle"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 21,
    "question": "*pince microchirurgicale :",
    "options": [
      "A. Peut \u00eatre utile dans la dilatation des vaisseaux",
      "B. peut \u00eatre remplac\u00e9 par une pince de chirurgie g\u00e9n\u00e9rale",
      "C. il existe plusieurs variantes avec pointes droites",
      "D. est utile \u00e0 la manipulation des sutures aussi ??",
      "E. elle peut tomber au sol sans se casser"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 22,
    "question": "Un noeud micro chirurgical est effectu\u00e9 correctement :",
    "options": [
      "A. Sans chevauchement des marges des vaisseaux",
      "B. c\u2019est un noeud fort autant serr\u00e9 que possible",
      "C. sans strangulation des marges des vaisseaux",
      "D. c\u2019est un noeud aussi l\u00e2che que possible",
      "E. approxime les marges des vaisseaux en les mettant en contact"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 23,
    "question": "on consid\u00e8re une br\u00fblure mod\u00e9r\u00e9e:",
    "options": [
      "A. br\u00fblure partielle > 25% SC, chez l'adulte",
      "B. br\u00fblure partielle de 10-20% SC, chez l\u2019enfant et les personne \u00e2g\u00e9es",
      "C. br\u00fblure partielle de 15-25% SC, chez l'adulte",
      "D. br\u00fblure partielle < 15% SC, chez l'adulte",
      "E. les br\u00fblures de toute l'\u00e9paisseur du dermes de 2-10% SC, sans affections d'une zone sp\u00e9cifique de gravit\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 24,
    "question": "*instruments microchirurgicale :",
    "options": [
      "A. peut \u00eatre utilis\u00e9 en dissection d\u2019une structure macroscopique",
      "B. peut tomber au sol sans se casser",
      "C. peut \u00eatre m\u00e9lang\u00e9 avec les instruments de chirurgie g\u00e9n\u00e9rale",
      "D. n\u2019est pas permis que leurs pointes touchent des objets durs",
      "E. ne n\u00e9cessite pas de manipulation attentive"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 25,
    "question": "*Les fils de sutures microchirurgicales",
    "options": [
      "A. doivent \u00eatre ancr\u00e9es sur toute la dur\u00e9e tant qu\u2019ils ne sont pas avec le support chirurgical (portacul??)",
      "B. sont faciles de fabrication",
      "C. peuvent \u00eatre remplac\u00e9s par des fils de sutures utilis\u00e9s en chirurgie g\u00e9n\u00e9rale de 5-0 et 6-0 USP",
      "D. ils peuvent \u00eatre manipul\u00e9s avec des instruments autres que le support microchirurgical",
      "E. sont tr\u00e8s peu co\u00fbteux"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 26,
    "question": "L\u2019objectif th\u00e9rapeutique essentiel dans les br\u00fblures sont:",
    "options": [
      "A. r\u00e9insertion sociale le plus tard possible",
      "B. un r\u00e9sultat esth\u00e9tique acceptable",
      "C. limitation des cons\u00e9quences psychologiques",
      "D. obtention d\u2019un bon r\u00e9sultat esth\u00e9tique au d\u00e9triment de la pr\u00e9servation de la fonction du segment affect\u00e9",
      "E. la survie du patient"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 27,
    "question": "Dans les complications tardives cons\u00e9cutives \u00e0 l'exposition \u00e0 un courant \u00e9lectrique de haut voltage on peut \u00e9num\u00e9rer :",
    "options": [
      "A. cataracte avec d\u00e9but tardif",
      "B. dysfonction neurologique",
      "C. cicatrice hyperpigment\u00e9e",
      "D. d\u00e9pression",
      "E. tachycardie supraventriculaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 28,
    "question": "Chaque doigt, sauf le pouce, pr\u00e9sentent les tendons fl\u00e9chisseurs suivants:",
    "options": [
      "A. Tendon fl\u00e9chisseurs profond",
      "B. tendon fl\u00e9chisseur ulnaire",
      "C. tendon fl\u00e9chisseurs des mains",
      "D. tendons fl\u00e9chisseurs des carpes",
      "E. tendons fl\u00e9chisseurs superficiel"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 29,
    "question": "Segment amput\u00e9 est conserv\u00e9 :",
    "options": [
      "A. chaud",
      "B. st\u00e9rile",
      "C. froid",
      "D. sec",
      "E. mouill\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 30,
    "question": "*La position du microscope:",
    "options": [
      "A. C'est celui où le chirurgien se sent le plus à l'aise",
      "B. Il ne s'agit pas d'un facteur important dans la préparation préopératoire",
      "C. Il ne doit pas être ajusté pendant l'opération",
      "D. Les mains et les avant-bras doivent être en contact avec la table d'opération",
      "E. Il n'a pas d'importance significative en termes de résultats"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 31,
    "question": "Le tendon long fl\u00e9chisseur du pouce:",
    "options": [
      "A. passe par le canal carpien",
      "B. ne passe pas par le canal carpien",
      "C. le corps musculaire correspondant est innerv\u00e9 par le nerf m\u00e9dian",
      "D. le corps musculaire correspondant est innerv\u00e9 par le nerf ulnaire",
      "E. r\u00e9alise la flexion articulaire interphalangienne du pouce"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 32,
    "question": "la microchirurgie suppose l\u2019utilisation de:",
    "options": [
      "A. instruments fins",
      "B. techniques de dissections de chirurgie g\u00e9n\u00e9rale",
      "C. mat\u00e9riels de sutures plus fins qu\u2019un cheveu",
      "D. microscope op\u00e9rateur",
      "E. vision directe pour ceux qui ont une tr\u00e8s bonne acuit\u00e9 visuelle"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 33,
    "question": "*Les techniques de dissection en microchirurgie:",
    "options": [
      "A. ne n\u00e9cessite pas d\u2019\u00e9tude particuli\u00e8re",
      "B. peuvent s\u2019appliquer qu\u2019en sp\u00e9cialit\u00e9 chirurgicale",
      "C. Est atraumatique",
      "D. est identique \u00e0 la chirurgie g\u00e9n\u00e9rale",
      "E. peuvent \u00eatre appris tr\u00e8s facilement"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 35,
    "question": "*La dilatation des vaisseaux:",
    "options": [
      "A. peut \u00eatre conserv\u00e9 de fa\u00e7on mixte avec les instruments de macrochirurgie",
      "B. Ne doit pas \u00eatre nettoy\u00e9 \u00e0 la fin de l\u2019intervention",
      "C. A la m\u00eame r\u00f4le qu\u2019une pince microchirurgicale",
      "D. S'introduit dans la lumi\u00e8re des vaisseaux pour les plus grands calibres",
      "E. est tr\u00e8s peu co\u00fbteux"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 36,
    "question": "La main est innerv\u00e9e par:",
    "options": [
      "A. le nerf ulnaire",
      "B. le nerfs musculocutan\u00e9",
      "C. le nerf axillaire",
      "D. le nerf m\u00e9dian",
      "E. le nerf radial"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 100,
    "question": "*Position de l'aiguille microschirurgicale dans le porte-aiguille :",
    "options": [
      "A. Il doit être oblique par rapport au tissu que nous voulons penser",
      "B. Il doit être perpendiculaire au tissu que l'on veut penser",
      "C. Il doit être parrallèle au tissu que nous voulons penser",
      "D. N'importe quelle position peut être utilisée à condition qu'elle soit confortable pour l'opérateur",
      "E. C'est moins important quand notre main tremble"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 101,
    "question": "*Le lieu de sortie de l'aiguille par rappord au bord du vaisseau :",
    "options": [
      "A. Il doit être à une distance égale au diamètre de l'aiguille",
      "B. Il doit être à une distance égale à deux-trois fois le diamètre de l'aiguille",
      "C. Il doit être à une distance égale à cinq-six fois diamètre de l'aiguille",
      "D. N'importe quelle position peut être utilisée à condition qu'elle soit confortable pour l'opérateur",
      "E. C'est moins important quand notre main tremble"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 102,
    "question": "*Le noeud microchirurgical :",
    "options": [
      "A. Il se compose de trois noeuds simples",
      "B. Il se compose d'un noeud double et de deux noeuds simples",
      "C. Il se compose de deux noeufs doubles et d'un seul .. (noeud simple j'imagine)",
      "D. Il se compose de trois noeuds doubles",
      "E. Il se compose de deux noeuds doubles et de deux noeuds simples"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 103,
    "question": "*Le noeud microchirurgical :",
    "options": [
      "A. Il se compose de trois noeuds simples",
      "B. Il se compose d'un noeud double et de deux noeuds simples",
      "C. Il se compose de deux noeufs doubles et d'un seul .. (noeud simple j'imagine)",
      "D. Il se compose de trois noeuds doubles",
      "E. Il se compose de deux noeuds doubles et de deux noeuds simples"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 104,
    "question": "Le noeud microchirurgicaux :",
    "options": [
      "A. Doit être placé le plus près possible le long de la ligne d'anastomose",
      "B. Ils doivent être disposés le plus rarement possible le long de la transe de suture",
      "C. Il doivent être disposés de manière à assurer un bon rapprochement des deux extrémités du vaissseau sanguin",
      "D. Des lignes équidistantes doivent être disposées le long de la suture",
      "E. Ils doivent être disposés de manière à chevaucher les deux extrémités du vaisseau sanguin"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  }
]
